唔好做人啦人性咁醜惡

如題

我甚至不願意打開報紙新聞
我不需要看見重覆的醜惡。

世上甚至身邊那麼多人在受苦
為什麼世界如此不公平
你最渴望得到的於別人可能是一種對平安過活的阻礙

自身邪惡的念頭

為了所謂維護自己尊嚴可以不顧別人死活去傷害人

你對我好但其實我留有後著
我不會完全信任你
當然你對我也一樣
當然你也掌握了我很多把柄

跟人講完真心話會怕反面時東窗事發
因這原因不得不繼續做朋友
憎你是因為你知得我太多傷心事但你隨意把我的痛苦當笑話看
網上只有你知得我最多但你根本不明白我
為什麼我會火只不過因為我對你有期望

你對人太好
會令他懷疑你的動機
誰知你真的曾經如此想過

以小人之心度君子之腹到最後發現他只是人一個
是人皆有小人之心
越道貌岸然的人骨子裡越邪惡

我對你產生無限崇拜與依賴但那對你而言只不過是舉手之勞，睡一覺醒來就忘掉了
等如李首富跌了一億，他照樣不痛不癢一樣

天知地知我知其實你也知
不過要一起扮唔知

如果哪天給你見到我的醜惡你一定會小題大做
不是為了我好而是你想乘機把我從你的生活徹底鏟除
誰知我根本也懷疑你曾經真正付出過的善意

口講心想不想再被欺負不過明天還是繼續
人喜歡排斥異類當對方有弱點或做錯一件事就群起攻之
怎麼我現在殺了你全家嗎
你就是想我難受想把我內心堡壘連根拔起

你說你最憎別人扮朋友背後悄悄說人壞話
其實根本你也有這一面
但礙於情面我不能揭穿

你寫了這麼大篇文去罵天罵地也只不過是看不過眼別人從事創作行業能賺錢
而你只能對住部電腦怨天怨地
如果你有這種口才思路寫到這麼長的文令百多人認同你
不如你去靠才華賺錢可能到時發達的是你

為什麼你自己都是一樣這樣對人
但別人不可同樣對你

心要夠靜才能觀察
但有些事一但發現了就回不了頭

結論：
困於對自身黑暗面的厭惡
但無法保護自己免受別人發揮黑暗面的攻擊
無法去除自身的黑暗面
做人有感覺有感情是否一件好事。

真是不好意思要你忍受本蠢材達十多年之久。

我成世沒努力過嗎我一直都在想如何能進步但礙於IQ EQ問題我根本就做不到

你說出口不代表你真的心底裡認同
你訝異於我說出這些話其實你早知且只是假裝大驚小怪
心裡在笑我竟然樂於充當國王的新衣裡那小孩

也有可能你知道我想得到你什麼反應你才裝給我看

童言無忌嘛。

所以既然美不可能愛不可能痊癒亦不可能

我太後知後覺。

既然曾經得到與享受過那些資源帶來的好處

又何必裝作厭惡或不屑一顧

但這樣做也只是為了融入別人的生活圈子

為了使自己看起來有付出過

為了自己可悲的自尊心

。。。

你以前為了疏遠而公開場合大家面前理我

私下則不再理我

我也識趣的沒再煩你

想必你是察覺到我對你產生依賴但因十年友情不想做得太絕

認識了十年你終於發現到我這個人是怎麼來

但你確定你沒有斷章取義嗎

我想得出來你知道我這動作神情只為內心防禦系統的操作

其實我反抗與否都是輸

我想像得出那個畫面自己可以有多麼失態
在那真的發生前我該先控制及訓練自己。

根本你就好有自信
點解要逼自己無自信

承上

即使你說出來也不見得是為了我好
只不過你故意要我當眾難過
最後一樣是乘機斷絕來往

希望我不曾撩動你的好奇心
當你發現我根本不外如是後
你殘忍的天性即將表露無遺。